黑警回覆攝影師媒體：根據版權條例 警察用任何相都唔會侵犯版權！！

警暴肆虐，更無視知識產權。由一群自由攝影師建立，以圖片新聞為骨幹，報道社會時政等議題的「USP United Social Press 社媒」今日在facebook發聲明，斥「香港警察」facebook專頁盜用其社媒的圖片。

聲明指「香港警察 Hong Kong Police」專頁昨晚10時發文所使用的兩幅圖片，其中一幅圖片版權屬該媒攝影師擁有。聲明批評，香港警察專頁作為代表警方的官方社交網站，在未有查找、標註正確來源及請求使用許可的情況下，使用社媒攝影師的照片，對此等無視知識產權的做法表示遺憾。聲明又稱，社媒有不少照片經常被人廣傳使用，但使用者均有預先得到許可，以及加入圖片來源才發佈使用；但香港警察專頁在沒有告知、取得許可及標註來源的情況下使用社媒圖片，實際上是盜用及侵犯社媒攝影師版權。

翻查「香港警察 Hong Kong Police」facebook專頁，昨晚約10時01分發佈了一則帖文，以「君子所見無不善」為題，同時上載圖片，指「香港警察就是要為相中天真無邪的小女孩和她的一代擔起守護者的角色，守護她們免於被黑暴噤聲和暴力破壞，還她們一個安全和平的美好香港。」而其中一張相片與社媒聖誕節晚上曾於facebook發佈的相片一樣。不過，該帖文未有標示相片來自社媒，只標示「網上圖片」。

再翻查facebook的「編輯記錄」，該帖文於今日下午4時15分就偷偷地作出改動，警方在帖文文尾「補鑊」，加上「圖中網上圖片來源： USP United Social Press 社媒」。

警方回覆《蘋果》查詢指，一向致力發佈適時信息，以配合傳媒機構的新聞採訪工作。在發佈信息時，警方會顧及公眾的知情權，同時亦會嚴格遵守相關法例以及《公開資料守則》要求。警方指出，根據香港法例第528章《版權條例》第54A條，政府、行政會議、司法機構或任何區議會如為有效率地處理緊急事務的目的，而公平處理任何作品，即不屬侵犯該作品的版權。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

黑警啱哂
全宇宙嘅人錯哂

符合國情
同公安講版權=同太監講扑野

邊撚到緊急事務

如果搞眾籌告佢 我絕對支持

警甴：我話緊急就緊急

搵律師出黎講下野 睇下呢啲叫唔叫緊急事務

有效率地處理緊急事務的目的????
緊急事務?!

好明顯唔係緊急事務

PR 邊撚到緊急

差人用老翻唔使你搞

警甴：止暴製亂刻不容緩 咁都唔緊急？

畀錢啦契弟

黨會感謝你的

大家習慣曬

咁係咪你屎急可以爆入廁格呀

邊個破壞法治呢可？律師公會會長出黎講下啦

中國：根據法律 無印良品先係侵權
警甴：根據法律 我冇侵犯版權

PR 點睇都唔屬於緊急事務啦 , 黑警自己請攝影師影啦

警方指出，根據香港法例第528章《版權條例》第54A條，政府、行政會議、司法機構或任何區議會如為有效率地處理緊急事務的目的，而公平處理任何作品，即不屬侵犯該作品的版權。

請問呢度有邊樣係關你警隊事？警隊係執法機構，唔係司法機構喎

你又岩wor ! 👏👏

政府，警察政府嘛

佢覺得係政府

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

黎個建議加入埋一份

7.21就緊急，但等咗39分鐘

軍政府

俾少少錢出律師信俾佢啦咁能寸

知識產權處就有關《 2007 年版權(修訂)條例》出過份Q&A俾業界

當中寫到明政府部門喺「日常業務」用到版權作品 都需要拎版權擁有人consent

究竟網上出公關形象宣傳post算係乜嘢「緊急事務」呢？ 如果出呢啲post可以任用他人版權作品咁以後政府搵人設計網上宣傳品仲需唔需要俾錢呢？

告得啦

仲分執法同司法?
警察已經係中央集權啦
仲邊有3權分立

有效率地處理緊急事務的目的?

告尻佢老母死黑警啦

政府、行政會議、司法機構或任何區議會如為有效率地處理緊急事務的目的

無一樣野中
定佢地真係當左自己軍政府

拎去針佢啦

藍絲：我支持警察 我可以殺人了
警甴：我是警察 我可以侵權了

乜係FB出promotion page 都算係「處理緊急事務」咩？

push

做pr叫緊急情況

有幾撚緊急呀

真係好緊急喎

痴線

緊急為黑警做 promotion

任何區議會如為有效率地處理緊急事務的目的，而公平處理任何作品，即不屬侵犯該作品的版權。

邊撚度緊急

區議會！

你做初一我做十五！

黑警萬歲！

緊急？

原來 Facebook 出 post 叫做處理緊急事務

無恥

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

［附教學]德國人權法 最後一日仲爭30000票.... 二百萬人休息完未?!

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

全部加大水印囉

一係文盲 一係軍政府

法治喎 破壞法治嘅警甴話佢地守護緊法治

緊急事務，強姦殺人放火都唔犯法tim

立法會 呢？
小妹妹過多幾年可能就變手足

狗：吹丫 搵班記者嚟拉我囉

版權持有人告鳩黑警啦

唔撚違反，甘洗撚補鑊咩...都on鳩

你老婆個閪就真係緊急事務啦

"有效率地處理緊急事務的目的"，post相上social media分享係緊急事務咩？

警甴：我話咩就咩，逆我意就打到你仆街再切你生豬肉都仲得

其實成日話習慣曬麻木左，有無諗過你慣唔慣根本無分別
唔現實咁睇，我俾你關注足一年佢都係who fucking care
更何況係一定有更加新更加嚴重嘅野會陸續出現

習慣只係無能為力，要屌都唔好屌呢樣野啦

Cls

你話係就係啊？你執法包解釋法律？

痴撚線

USP United Social Press 社媒
可以告黑警嗎?
唔好放過任何打擊黑警既機會

全部政府部門都可以裝老翻windows其其他softwares

POPO做乜都係以傷害人為前提

係咪告得?

USP喺25/12 23:06出張相 而狗隊FB就喺27/12 22:00出個post
即係班公關狗用咗48個鐘去處理出個飛機post 呢單「緊急事務」 咁嘅效率唔怪得721用咗39分鐘都未有狗到場啦

繼續柒出國際
香港警察？我呸

落番CREDIT 都要喇
公平個閪咩

真 要不斷比到壓力班黑警

告鳩佢 政府機構帶頭唔尊重知識產權

幫佢原句p上去笑住舉槍啦
再洗佢老母版

知法犯法

黑社會治港。

黑警射殺任何人都唔會犯法

唔好意思借一借位

［極緊急］德國聯署差最後一萬人 唔係唔衝埋佢嘛？ 倒數最後一日截數！

簽德國聯署有更快方法！

見唔見到人地外國手足幾失望 香港人爭氣

Post fb叫乜鳩緊急事務呀
屌你老母

區議會可以攞警察通例出嚟

放係FB睇唔出有幾咁緊急

綠曱甴叫雞唔駛你教

除非有人私人檢控啦，唔係既話今時今日佢話緊急就係緊急，所以許智峰個眾籌係非常有意義

原來去哂做show？唔怪得打劫拉唔到

出個垃圾post有幾撚緊急啊
用吓個死人腦啦

又一個知法犯法

警察通例!?鄉黑強一早將個孤本塞咗入自已屎眼度保存啦 防止有任何人知有呢本嘢存在

黑警繼所有情況都係唔允許出示委任証後又一力作
緊急情況任佢定

班香港警甴當自己司法機構?

咩都🉐️?

無法無天

佢曲線話緊自己違法

感謝恐怖份子幫我地搵埋法例反駁

香港警察 仆街衰格
亞洲最佳垃圾

推俾記者睇

推

緊急事務？

紀律部隊帶頭犯法 仲要死撐真係不知所謂

真係以為自己係法律/特權階層/納綷軍

再翻查facebook的「編輯記錄」，該帖文於今日下午4時15分就偷偷地作出改動，警方在帖文文尾「補鑊」，加上「圖中網上圖片來源： USP United Social Press 社媒」。

無錯點解要改

黃色經濟圈的障礙

而家軍法統治
鄧炳強把口就係法

仲唔係軍閥統治法律龍門任佢搬

緊急事務

告佢啦
大家眾籌半個鐘夠數

告啦屌

樓主幫手置頂呢層

收皮啦死警甴

警察犯法都唔係第一日既事，大家唔洗咁激動

總之記住

3萬隻狗全部都要死

就ok 了

收到，thanks

過幾日咪又係無事
啲狗次次都用呢蕉過骨
由唔show証開始

黑警硬係覺得自己啱哂嘅？！

USP應該馬上向fb投訴
話popo未經同意盜取圖片
至少ban個page幾日先
估計popo近期經常偷圖偷片用
隨時要ban一段長時間

點止？仲有輔警、扭記，匪軍、扮狗武警

上fb出個po
好撚緊急

傻狗呢個完全唔係辯解理由

又無限放大警權?

post張圖打飛機有幾咁緊急呀？

告佢啦

緊急打飛機, 好緊火

黑警打橫黎已經係日常

想問有咩撚緊急事務？on撚9

Push

原來成個警隊上上下下都真係鳩下鳩下 白衫鳩 連玩FB條友都係鳩

貼野上fb點撚樣緊急事務呢

侵權呀屌

黑警垃圾文宣偷人圖算係咩緊急事務？

見到"公平"兩個字
即刻笑左出黎

係咪del左post啦

賊

我唔覺得佢好緊急囉

喂，知識產權對一個國際金融中心好撚重要，試試做下文章放上twitter

急你老母咩

曱甴唔只兩個口,仲大撚到塞得入十條撚

同佢哋講乜柒法律？on9架？

多謝有心巴打
拎條條文出黎

簽名先啦
阻你兩分鐘

1:註冊～
2:收email~
3:再登入簽名

仲欠7700 人

簽個德國名

何來緊急呀，邊忽急呀

偷野就偷野啦
警甴

而且冇話可以免費使用。

我地有人大釋法
仲講法律

幾撚緊急？

警察唔反告黑記咪算你地好彩

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

樓主幫我置頂得唔得

第一眼以為惡搞圖點解個頭拍到埋去個個位度意識不良

香港當務之急係止暴制亂

偷相改文宣繳功緊係急

我屌你老母啊死黑警

佢又唔係法官，拋完法例出嚟當無事呀？

成班為錢出賣香港人既賣港狗賊
同共匪蛇鼠一窩
同佢講道理都晒氣啦

蔡維邦呢

黑警公然侵犯知識產權,公然打爛可做IP的行家飯碗
可恥地對侵權行為和其支持者沉默

喺啲相到加水印 班狗偷完圖 大家都知咩事

On99
用你黑警個facebook account播翻版電影丫笨
不過都會冇事

如為有效率地處理緊急事務的目的

個fb post好緊急

UPS 告鳩佢啦

留名睇 JR
利申 JR 花生友

嘩大撚哂喎
以後記者所有相都可以偷黎用

阿sir做野唔洗你教

以後啲相全部上水印「黑警死全家」

警甴呢d垃圾地底泥見識少，邊度會識落credit

建議以後d相加大大個透明水印，crop都crop唔到果隻

黑警話爆就爆，理撚得你

cls

佢可能想俾其他行家 share 所以無加印

麻煩記者以後每張相都加番水印，大大隻字「黑警轉載正契弟」係相片正中間

想點呀 佢全部唔關事喎

網民又故意的高聲嚷道，「你一定又偷了人家的東西了！」黑警睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」「什麼清白?我前天親眼見你竊了理大編委的片段，被理大編委公開罵。」黑警便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「偷圖不能算偷.....偷圖！香港警察的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「曱甴」，什麼「止暴制亂」之類，引得眾人都鬨笑起來：網上充滿了快活的空氣。

真皇軍

之前望白粉報專訪訪問隻狗
隻隻都呢種心態
錯的不是我 是世界的錯

死黑警死完全家仲唔夠皮

report post

咁呢d黑警用黎打飛機既文宣個緊急位係邊？

版權果邊關C&E事 不過何佩姍都係奶曱甴鞋底 肯肯定唔會做野

告佢侵權啦，同蝗囯一鬼樣

更新版

資料由會員提供: Sky_Croc

全香港人必須認住呢班人

紅底法官list,全部出賣港人, 紅到出哂面&雙重標準
歡迎補充:

-馮驊 Barnabus FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

-黃士翔 Colin Wong Sze-cheung (裁判官)
(相未搵到)

仲有檢控專員

資料由會員提供: JuniorSoares

刑事檢控專員 梁卓然 David Leung Cheuk-yin

個PO遲咗兩秒出街，上頭係到催咪緊急囉

網上公關宣傳何來緊急？
班狗又何曾係司法機構？

推到告黑警

佢做就啱你做就錯
公佢贏字你輸

屌 係我今日開始就全部相中間即加晒水印，好似品蒽嗰啲咁

眾籌告香港警察，要顯示香港法治

半年之內就已經將咁多年來嘅聲望敗晒

成個狗總都係唔撚知醜

post 張相上網有咩咁緊急？

由雨傘之後就開始敗緊
只不過依半年將剩返落黎既聲望敗埋

原來警甴可以咁做既

咁大個漏洞美國佬都睇唔到
一陣啲曱甴利用黎偷美國科技俾支那點算
都係取消關係法先

係喎

人地覺得唔post出黎打飛機會少忽肉

Tag番人有幾難？有幾嘥時間？

你後黎補鑊tag番即係心虛啦 道歉都冇句

黑警係唔會錯

諗起之前4點記招，將蘋果圖改左做東方

之前央視偷USP圖+亂作文單事搞成點？

今日有集會啊 大家記得要去啊 熱門一個Po都冇 完全唔夠宣傳 樓主可唔可以頂置呢段嘢？

//如為有效率地處理緊急事務的目的//

緊急

樓主pin this plz

班狗以為自己掛住宇宙通行証

開個post 有幾緊急
緊急就開記者會啦

之前偷蘋果改東方嗰之又唔講呢樣
依家發現新大陸就鳩用

唔撚係為有效率地處理緊急事務為目的喎，黑警真係唔撚識

同啲偽進講野晒尻氣, 根本無任何知識，直接告尻佢啦

係囉，警甴唔會錯架喎

Pin plz

大撚哂

黑警有邊條犯無犯過架

冇撚野呀
屌你老母
公然凌駕係法律之上

黑警係司法機構?

黑警不嬲ON9.
知唔知咩係司法機構

有碌炮就大鳩曬啦

on9 狗咪政府部門
你屌都唔撚係屌呢樣下話

法治？

其實佢直接講香港雜種狗隊既權力已經超越咗世上任何人，包括雜種咪得囉，洗撚講咁多咩

緊急事務••••

好心班死黑警唔好成日任意解釋法律啦

垃圾

Pin 呀

提吿！
大家夾錢幫

遲早性需要都要緊急解決

緊急事務
行毅進制係唔同D

721

又用緊急法囉

你睇揸車撞人都無事就知警察已經凌駕法律

1. 唔緊急
2. 又爆多條條例出來話畀全世界知政府對知識產權都係橫行無忌

多謝

有槍就是對的

直接dmca takedown啦
洗同浪費時間

支持黑警急緊地收鳩迪士尼既版權皮

跟哂大陸，唔尊重知識版權

咁記者採訪咪變左緊急事務

支那唔係唔尊重，係根本無

Police state

之前都試過偷蘋果D直播片係4點鐘大話會播啦
仲有D咩做唔出

公然犯法!!!!!!!!

咁佢自己走去認我地話佢係唔同既
差好遠!!!

上樑不正下樑歪
香港政府仲學人講版權條例 之前仲硬改二次創作嘅標準
結果帶頭破壞嘅又係你 真係玩撚晒 屌你老母

用民事告?

做警察好過做特首
又唔會犯法 日日都打war game